%@Titre: Rennes -- 1996
Soit le système :
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$y=2x-7$\\
$y=-x+20$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\begin{myenumerate}
\item En considérant chacune des équations comme une équation de droite, résoudre graphiquement le système précédent (on se placera dans un repère orthonormé et on prendra pour unité graphique 0,5~cm).
\item Résoudre le système précédent par le calcul.
\item Traduire le dialogue suivant par un système d'équations :
\begin{description}
\item[Antoine] :\og{}Si je doublais mon nombre de CD, j'en aurais 7 de plus que toi.\fg{}
\item[Bérénice] :\og{}Si nous en achetions encore 2 chacun, nous en aurions 24 au total.\fg{}
\end{description}
On désignera par $x$ le nombre de CD d'Antoine et par $y$ celui de Bérénice.
\item Quel est le nombre de CD possédés par chacun des deux enfants ?
\end{myenumerate}